\section{困难及解决方案}
本节将介绍开发过程中遇到的困难，以及解决方法。

\subsection{框架设计}
在开发之初，由于对MFC不够熟悉，我们遇到了许多奇怪的错误。
我们想找一个既有主菜单，又以对话框为主界面的框架，找寻好久
才找到基于单文档的继承CFormView类的MFC框架；
不知道要把预编译头文件"pch.h"放在头文件首位，
导致自己定义的类总是构建失败；因为不熟悉各个类具体的功能，
不知道应该在哪里添加消息处理函数。这些问题最终都通过查阅资料解决。

\subsection{消息处理}

\subsubsection*{特殊字符输入}

在编辑对话框的时候，首先遇到的问题就是如何输入并读取
除号、派等特殊字符，对此，我们查询了这些字符的Unicode
编码，直接使用编码来显示字符，如除号在代码中就是L'\textbackslash u00F7'。

\subsubsection*{纠错机制}

在测试过程中，会出现不小心连续输入两个运算符的情况，
比如“1++2”，这样计算程序会直接崩溃，为了增加程序健壮性，
我们增加了纠错机制，每次输入字符，程序都会检查是否出现连续的
运算符，如果出现，则忽略输入或为其添加括号，具体程序如下：
\begin{lstlisting}
    void CCalculatorView::OnEnChangeEdit()
    {
        int length = m_input.GetLength();
        wchar_t last = m_input[length - 1], 
            second = m_input[length - 2];
        // 如果倒数第二个符号不是“-”
        if (second == L'+' || second == L'\u00D7' || second == L'\u00F7') {
            // 置换为倒数第一个字符
            if (last == L'+' || last == L'\u00D7' || last == L'\u00F7') {
                m_input.Delete(length - 2);
            } 
            // 如果倒数第一个字符是“-”，当成符号，为其加括号
            else if (last == L'-') {
                m_input.Insert(length - 1, L'(');
            }	
        }
        // 如果倒数第二个符号是“-”，则置换为倒数第一个字符
        else if (second == L'-') {
            if (last == L'-' || last == L'+' || last == L'\u00D7' || last == L'\u00F7') {
                m_input.Delete(length - 2);
            }
        }
        UpdateData(FALSE);
    }
\end{lstlisting}

\subsection{字符串处理与运算}
起初，我们的分数类使用int类型作为分子和分母；使用double类型读取小数。
但实际测试中，我们发现运算很容易溢出（超过十亿就会溢出）。为了解决这个问题，
改用long long类型作为分子和分母；使用long double类型读取小数，实测改进后
支持$10^{18}$以内的运算，覆盖了绝大多数使用范围。

在数量级较大时，人眼不易确定具体的位数，所以每三位数使用逗号分割（分数模式不适用）。

在读取字符串的时候还发现了一个错误，原先对于字符串中数字是这样读取的：
\begin{lstlisting}
    BOOL ifDecimal = FALSE;
    while (i < expression.GetLength() && (isdigit(expression[i]) || expression[i] == L'.' || expression[i] == L',')  ) {
        ......
        val = (val * 10) + (expression[i] - '0');
        if (ifDecimal) val /= 10;
        i++;
    }
\end{lstlisting}
但这样实际上无法正确处理小数部分，经过调试，修正为：
\begin{lstlisting}
    BOOL ifDecimal = FALSE;
    long  decimalDigit = 1; //小数位数
    while (i < expression.GetLength() && (isdigit(expression[i]) || expression[i] == L'.' || expression[i] == L',')  ) {
        ......
        val = (val * 10) + (expression[i] - '0');
        if (ifDecimal) decimalDigit *= 10;
        i++;
    }
    val /= decimalDigit;
\end{lstlisting}

\subsection{描述性统计}
在使用ControlList的过程中，遇到了奇怪的现象，即使文本超出窗口，也不会出现水平滚动条。
查阅资料无果，经过大量测试后，发现只有初始状态有竖直滚动条，才能出现水平滚动条。
在进行数据保存时，我们遇到了编码问题，VS2022中MFC采用UTF-16进行编码，而Windows自带的
txt文本查看器采用UTF-8编码，直接保存会呈现乱码，查阅资料后我们加入了转码程序，使得数据正常保存。


\subsection{矩阵运算}
实现读取矩阵的程序时，我们忽略了windows中换行的独特表示，一开始我们用'\textbackslash n'表示换行符，
但没有作用，查阅资料后改为'\textbackslash r \textbackslash n'，成功实现矩阵的读取。










